美警殺黑人：科莫簽署法案 禁警扼頸制服疑犯

針對執法人員涉嫌暴力對待平民，紐約州州長科莫周五（12日）簽署一系列要警察問責的措施成法，包括允許查詢警方長期隱瞞的警員紀律紀錄。此外，他亦同時簽署一項行政命令，規定州政府要以警方明年4月1日前制訂的改革措施為考慮因素，再決定是否向對方撥出資金。

有關措施成法後，將禁止警員以扼頸手法制服疑犯，亦會設立一個特别檢察官辦公室，調查市民與警方接觸期間及之後死亡的事件。科莫表示：「警察改革早該推行，弗洛伊德案只是最近一宗謀殺案。」他在遭白人警員鎖喉致死的黑人小販加納（Eric Garner）家屬等人的見證下，簽署有關措施成法。

除紐約州外，首都華盛頓市議會周二（9日）亦通過改革警隊法案，禁止在控制人群時使用催淚彈、橡膠子彈及胡椒噴霧，也不得以頸鎖的方式制服疑犯，並禁止僱用遭其他警隊革職的警員。